冇得查啦 女義士已極速火化

網上流傳一則15歲失蹤少女陳彥霖的尋人啟事，她自9月19日失蹤多天仍未尋回，警方日前接受《蘋果》查詢時證實，9月22日在油塘魔鬼山一帶海面發現一具全裸女浮屍，調查後相信為15歲陳姓失蹤女童，但拒絕進一步確認浮屍是否陳彥霖。《蘋果》獲悉彥霖遺體昨日早上已經火化及出殯，儀式有少量親友出席，彥霖母親一度傷心痛哭。而警方就於記者會中表示，該名少女從未因反修例活動而被拘捕過，而且取得學校當晚的CCTV，發現該名少女放下自己的財物後赤腳走向海濱公園方向，解剖報告亦無表面傷痕和性侵迹象，認為死者死亡情況找不到可疑地方，而彥霖就讀的學校學生，就促請校方公開CCTV片段還原真相。

相關新聞：死者家庭破碎曾離家出走 好友：佢想重新出發

廣告

警察公共關係科署理總警司江永祥表示，該名少女於9月19日失蹤，因過去曾有失蹤紀錄，故其家人於21日才報警，而在翌日警方接報指有屍體發現報案，經過解剖後，少女遺體無表面傷痕亦無性侵迹象，但死因仍然有待確定，認為事件並無可疑，但因背景涉及私事不便講太多，「其實我已經講多咗」，之後他續指，在翻查學校CCTV後，見到該名少女於9月19日晚上，將自己的財物放下後，再赤腳往海濱公園方向走去，故認為事件找不到可疑地方。

今日有職訓局學生自發在彥霖上課的調景嶺HKDI校舍，全日拜祭及哀悼彥霖，有同學貼上「奠陳同路人，沉冤待雪」字句，大批學生前來上香、鞠躬，有人向彥霖送上素色鮮花，地上擺滿白色蠟燭。

相關新聞：多宗離奇命案掀恐慌 近期可疑浮屍事件簿

學生不相信警方會查出真相

有學生指，今早有街坊專程前來致意，學生正爭取校方公開彥霖失蹤當日的校園CCTV片段，冀還原真相。梁同學是15歲少女陳彥霖隔壁班學生，雖然本身並不認識彥霖，但對其死訊感震驚及可惜，她說一班同學經過連日相處、開始培養出感情，「我自己都開始好鍾意呢間學校，好可惜佢（陳彥霖）未及識多啲朋友（就過身）。」梁同學又說，陳彥霖死訊「件事好近」，令她感受更深，她坦言對警察信任度降低，很多同學得悉事件後亦對警察更厭惡，「我哋都冇信心警察會查出真相。」

另一位於HKDI就讀的吳同學就坦言，得悉同校同學成為浮屍，案件疑點重重，令心情極為沉重，自責不能為他們做些什麼。她認為絕不可令彥霖死得不明不白，促請警察開誠佈公，「希望良心警察如果想洗白，就出嚟講出真相」，她支持校方公開彥霖失蹤當日的閉路電視片段，希望還原真相。

本報獲悉陳彥霖的尋人啟事海報曾被貼於來往旺角的紅色小巴上，記者向自稱負責張貼海報的男子查詢時，對方稱於上月26日幫忙在約20輛小巴上貼尋人啟事，但一日後即取下，「第二日警方已經通知咗屋企人話搵返條屍」。他又稱目前死者家屬並不欲再多談此事。
------------------

冇天理

擺明身有屎
燒屍唔俾法醫驗屍

老母好有問題

同逆權公民班黑警手法一樣，極速火化消滅証證。

CLS

你有無睇內文？經解剖後呀，經法醫驗左

球證係自己人

經過解剖後，少女遺體無表面傷痕亦無性侵迹象，但死因仍然有待確定

解剖完都死因仍待確定，個法醫廢嫁？

法醫，屋企人，朋友，同學全部俾人收買/滅聲

解剖報告亦無表面傷痕和性侵迹象

老母應該被我地早知，即係一搵到已經被通知
冇家屬同意，冇可能可以做火化同解剖

法醫十個有九都係藍

發現該名少女放下自己的財物後赤腳走向海濱公園方向
唔明

如果22號發現，尋日火化其實係正常，隔左3星期

我好想信佢唔係被殺
但點解一個15歲女仔要裸體 身邊仲要冇任何財物 遺書 點解

法醫都話無問題, 連登仔再講都無意義。

係香港殺人真係話咁易，次次有屍體發現都話無可疑咁就完結

完全係中共嘅做法，佢家人係咪藍架？個女咁死法都唔追究比佢地消屍？

通常塞舊錢比家屬，你唔肯要就令你成家人間蒸發

有親人火化過既都知其實係差唔多期2-3星期

問題係件事不自然死呀要出解剖報告 死因裁判官真係聽完黑警話無可疑就算？仲要琴日條屍火化左，班狗先肯確認

跳海must肺入水喎
表面無事內在呢？？？